\documentclass[twoside,twocolumn]{article}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{ifthen}
\usepackage{fancyhdr}
\pagestyle{fancy}
\newcommand{\mymarks}{
   \ifthenelse{\equal{\leftmark}{\rightmark}}
     {\rightmark} % if equal
     {\rightmark--\leftmark}} % if not equal
 \fancyhead[LE,RO]{\mymarks}
 \fancyhead[LO,RE]{\thepage}
\renewcommand{\sectionmark}[1]{}
\newcommand\entry[2]{\makebox[3cm][l]{#1} -- #2\markboth{#1}{#1}\\}
\setlength{\textheight}{10cm}
\begin{document}
\noindent
\entry{abdomen}{el abdomen}
\entry{about}{sobre, más o menos}
\entry{about to do sthg}{estar a punto de}
\entry{above}{encima de, arriba}
\entry{abroad (go \~)}{ir al extranjero (live,go)}
\entry{absent}{ausente}
\entry{absent-minded}{distraído}
\entry{absolutely}{absolutamente}
\entry{abuse}{abusar de, insultar}
\entry{accelerator}{el acelerador}
\entry{accent}{acento}
\entry{accept}{aceptar, admitir}
\entry{access (have \~)}{tener acceso a\ldots}
\entry{accident}{accidente}
\entry{accommodation}{alojamiento}
\entry{accompany}{acompañar}
\entry{accomplish}{conseguir, lograr (goal)}
\entry{according (to)}{según}
\entry{account}{la cuenta}
\entry{accountant}{contable}
\entry{accurate}{preciso}
\entry{accuse}{acusar a alguien de algo}
\entry{ache (n/v)}{el dolor, me duele}
\entry{acid}{ácido}
\entry{action}{acción}
\entry{active}{activo}
\entry{activity}{actividad}
\entry{actor/actress}{actor/actriz}
\entry{adaptor}{adaptador}
\entry{add (v)}{añadir}
\entry{addicted (to)}{ser adicto a}
\entry{address}{la dirección}
\entry{advertisement}{anuncio}
\entry{adjust}{ajustar}
\entry{admission}{admisión}
\entry{admit}{confesar}
\entry{adolescent}{adolescente}
\entry{adopt}{adoptar}
\entry{adult}{adulto}
\entry{adultery}{adulterio}
\entry{advance (in)}{por adelantado}
\entry{advanced}{avanzado}
\entry{advantage}{ventaja}
\entry{adventure}{aventura}
\entry{advice}{consejo, aviso}
\entry{advise}{aconsejar, dar consejo.}
\entry{aerial}{antena}
\entry{affect}{afectar (med)}
\entry{affection}{el cariño}
\entry{afford}{poder permitirse algo (financially)}
\entry{afraid}{asustado, con miedo}
\entry{afraid (of)}{tener miedo de}
\entry{after}{después  de , que}
\entry{after (all)}{después de todo}
\entry{afternoon}{tarde, de la tarde}
\entry{afterwards}{después}
\entry{again}{otra vez, de nuevo}
\entry{against}{contra, contra de}
\entry{age}{edad}
\entry{agency}{agencia, buró}
\entry{agent}{agente}
\entry{aggressive}{agresivo}
\entry{ago}{hace una semana}
\entry{agree}{estar de acuerdo.}
\entry{aim}{objetivo}
\entry{air}{el aire}
\entry{air base}{base aérea}
\entry{air filter}{el filtro}
\entry{air force}{fuerza aérea}
\entry{air mail}{correo aéreo}
\entry{air-conditioning (AC)}{el aire acondicionado}
\entry{airline}{línea aérea}
\entry{airplane}{el avión}
\entry{airport}{aeropuerto.}
\entry{aisle}{el pasillo}
\entry{alarm}{alarma.}
\entry{alarm clock}{el despertador}
\entry{album}{álbum (phot)}
\entry{alcohol}{alcohol}
\entry{alcoholic}{alcohólico}
\entry{algebra}{álgebra}
\entry{alibi}{coartada, excusa}
\entry{alien}{el extraterrestre, el extranjero}
\entry{alive}{vivo. estar vivo}
\entry{all}{todo, todos.}
\entry{all right}{¿de acuerdo?¿está bien? está bien}
\entry{allergic to}{alérgico a}
\entry{allergy}{alergia.}
\entry{alligator}{el caimán}
\entry{allow}{permitir, autorizar.}
\entry{almonds}{almendras.}
\entry{almost}{casi, apenas.}
\entry{alone}{solo, único.}
\entry{aloud}{en voz alta}
\entry{alphabet}{alfabeto, abecé.}
\entry{already}{ya.}
\entry{alright}{bien, como se debe.}
\entry{also}{también, además.}
\entry{although}{aunque}
\entry{always}{siempre.}
\entry{ambassador}{embajador}
\entry{ambition}{ambición}
\entry{ambitious}{ambicioso}
\entry{ambulance}{la ambulancia}
\entry{American}{americano.}
\entry{amount}{cantidad, suma.}
\entry{amusing}{divertido}
\entry{analyze}{analizar}
\entry{ancestors}{antepasados}
\entry{anchor}{ancla}
\entry{and}{y.}
\entry{angel}{ángel.}
\entry{angle}{ángulo}
\entry{angry}{colérico, airado. enfadado}
\entry{animal}{animal, bestia.}
\entry{ankle}{el tobillo}
\entry{announce}{anunciar}
\entry{annoy}{molestar, irritar}
\entry{annoying}{pesado}
\entry{answer (n)}{respuesta, contestación.}
\entry{answer (v)}{responder, contestar.}
\entry{answering machine}{contestador automático}
\entry{ant}{la hormiga}
\entry{antenna}{la antena}
\entry{antler}{el cuerno}
\entry{any}{cualquier. alguno/a}
\entry{anybody}{cualquiera, alguien.}
\entry{anything}{cualquier cosa, nada.}
\entry{anyway}{de todos modos.}
\entry{anywhere}{dondequiera.}
\entry{apartment}{apartamento, cuarto.}
\entry{apartment building}{los apartamentos}
\entry{appear}{aparecer.}
\entry{appearance}{apariencia}
\entry{appetite}{apetito, gana, deseo.}
\entry{appetizer}{el aperitivo}
\entry{applaud}{aplaudir}
% \entry{apple}{la manzana}
% \entry{application}{aplicación, pedido.}
% \entry{apply}{aplicar.}
% \entry{appointment}{cita}
% \entry{apprentice}{aprendiz}
% \entry{apricot}{el albaricoque}
% \entry{April}{abril.}
% \entry{Arab}{árabe.}
% \entry{Arabic}{árabe (idioma), árabe.}
% \entry{architect}{el arquitecto}
% \entry{Argentina}{argentina}
% \entry{arm (body)}{el brazo}
% \entry{armchair}{la butaca}
% \entry{armrest}{el descanso brazo, el apoyabrazos}
% \entry{arms (weapons)}{armas}
% \entry{army}{ejército, armada.}
% \entry{around}{alrededor de}
% \entry{arrange (room)}{organizar}
% \entry{arrest}{detener}
% \entry{arrival}{la llegada}
% \entry{arrive}{llegar, venir}
% \entry{arrogant}{arrogante}
% \entry{art}{el arte}
% \entry{art gallery}{galería de arte}

\end{document}
